（冇錯 又係投票）究竟人性係本善定本惡

一路都覺得係本善，因為每個人都會有同情心 但每個人都係從自己利益立場出發 咩利益就會決定你咩立場

估到有人講投你老母 所以講定先 希望唔好影響其他人討論

正：本善 負：本惡

自從夏娃偷食禁果，人性變左惡

一撚定係本惡
你細個呀媽有冇教你要妒忌人？有冇教你要驕傲？
有冇教你要自私？

人性係自私

唔一定要教先識。你老竇老母有冇教你打飛機？
自私，怨恨呢啲概念可以睇人睇電視學得返嚟。

相反善比惡難學，因為唔係好多人可以善心爆棚show到比人睇。

但係其實我哋每一個正常人做惡行嘅時候心底都會有少少內疚。嗰一絲嘅內疚就係我哋嘅善

不過性善定性惡都好，仲保留到嗰一絲嘅善心就努力保留落去啦。哪怕我哋只係有善心但係冇善行，都足夠令我哋唔會喺亂世中失去自我

利申：中文prof最後一堂講嘅嘢+自己9up

其實所謂善惡
係因為人會分別
有自我意識, 有人我對立
自然會自私, 為自己去諗

但係我媽都無教我要幫人

人喺幼兒期會對父母進行試探，不斷做出行為試圖得到最大利益，例如扭偈要父母氹，為得到某啲嘢等，依啲都係冇人教佢哋做。
人本性係自私，咁係自然界嘅天性；但同時具備惻隱之心，咁係因為人類係群體動物，需要依種情感帶動互相扶持嘅行為。
個人認為所謂善惡其實係自私同惻隱
至於出現善/惡人係因應人生經歷而對依兩種情感嘅分配而致
故此認為人本性善惡參半，一切睇成長經歷

幼兒期我覺得唔會追求最大利益
會按生理需求
一個bb飲幼,飽就會停
唔會有野心我要大量既奶

飲奶嗰啲係嬰兒，我指嗰啲係識爬嘅幼兒

當人滿足左基本生理需求
就會追求更高層次
安全感, 尊嚴, 愛
呢個時候就真係會追求最大利益

而家d細路真係咁大野心?

或者我解釋得唔夠清楚，對幼兒期嘅最大利益包括食物，玩樂，父母嘅愛
所以利益唔單指生理需求，心理需求(例如安全感)亦有

而家d教育好好多
我細個個時一舊雲

我諗要搞清楚自私同自利的分別先

我非悲觀主義，所以我相信人性存在光輝，人性本善。

你係學生?

我覺得賽局理論既假設
應用係政治, 國際形勢, 商戰, 職場係work
但係應用係解釋兒童成長
我覺得就唔work
因為成個假設係, 人係自私而理性追求最大利益
理性呢樣野
成年人都未必真係做到
更加唔好講兒童

善惡本相對 善是因 惡是緣 善沒即惡

因為食太飽對自己有害而唔係有利
呢個時候再食就已經唔係利益。

推一推

一個月都唔知有幾多個講性善性惡既post